明天再有義士提堂！

From TG CHANNEL :

聲援義士！義士唔係Condom！謮廣傳！
日期：9月10日 9:30am
地址：東區裁判法院 第一庭六樓
裁判官：錢禮主任
被告：吳X邦
控罪：襲警﹑2項刑毀﹑非法集結
事件：626 警總
備注：聲稱襲警(麥文禹)吐口水及用噴漆塗污兩個閉路電視和玻璃門
曾留醫
—————
日期：9月10日 2:30pm
被告：張X東
地址：九龍城裁判法院 第一庭 五樓
裁判官：嚴舜儀署理主任
控罪：襲警、管有爆炸品
事件：811 黃埔
備注：聲稱在港鐵黃埔站A出口內襲警(盧振業)，以及管有爆炸品、即硝酸鉀和糖
曾留醫
本不獲保釋(黃國輝)，後來再訊改准保釋(彭寶琴)
—————
日期：9月10日 2:30pm
被告：杜X華
地址：沙田裁判法院 第一庭 三樓
裁判官：高偉雄署理主任
被控：襲警、2項傷人
事件：714沙田
備注：新城市涉咬斷警(梁啟業)手指，但警察之前對被告施以插眼屈手等酷刑
—————
日期：9月10日 2:30pm
被告：NA
地址：沙田裁判法院
裁判官：NA
被控：襲警+2項傷人
事件：907 沙田站衝突

#上庭聲援 #提堂

屌哂你地 義士唔係condom啊

幫手推呀

[全民和你唱] 全世界全天候街邊唱香港國歌！

下下都話左你襲警先
係咪用個頭打你支棍？

同非法集結一樣屈得就屈

推推

push

推

Pish

推！！義士不是ｃｏｎｄｏｍ ！！！！

推推推推推推

必要時衝入去救人

沙田有冇庭外電視直播

從事檢控多年的律師D，前天怒氣沖沖來電，連珠炮發罵警察：「示威者犯法係要拉，但警察犯法更加要拉！如果有人話支持警察，唔該問吓佢：普通人受賄同廉署受賄，邊個罪行嚴重啲？邊個對法治破壞大啲？個個淨係識鬧黑警，點解唔直接告佢呢？」

問D怎樣告，他說：「民事起訴，告personal injury！」一談到民事索償，他立即喋喋不休：「七警暗角打曾健超，朱經緯用警棍打鄭仲恆，罪名成立。我完全唔明白，點解曾健超、鄭仲恆唔循民事向警方索償？佢哋基本上贏硬。今年畀警察濫打嘅人多到數唔清，點解又無人用personal injury去告警方，向佢哋索償呢？」

我指出，受害者應該是擔心暴露身分，會被警方反過來誣告。D說：「係，你唔可以控制警察做乜，但佢落charge都要講證據。最明顯係831太子站，一定有好多無辜市民畀警察襲擊，而警察係無可能因為你搭地鐵就告你非法集會，呢啲遇襲市民應該向警察索償。你咁做，唔單止係為自己討公道，仲係盡公民責任，以法治警。

「當然，受害人要告警察同政府，自己都要有根有據，所以佢應該盡快去公立醫院驗傷，證明傷勢同警暴有關。呢類案十居其九會同受害人庭外和解，如果冇和解，差佬個辯護理由一定係當時執行職務，只係使用合理武力。呢個時候，法庭就可以傳召港鐵交出太子站CCTV，831有咩冤情，隨時會畀人踢爆，警察罪行就無所遁形。

「民事起訴警方，重點唔係索償，而係佢本身嘅象徵意義。記住，民事訴訟唔同刑事，唔需要prove beyond reasonable doubt，即係控方唔需要證明被告毫無合理疑點，相對刑事嚟講，民事舉證要求比較低。只要有足夠多嘅市民起訴警察，咁就變相成立咗一個『民間獨立調查委員會』，公信力可能比政府搞嘅仲要大。如果市民怕無錢搞訴訟，咪聯絡612人道支援基金囉。」

我聽了律師D的建議，深表同意，學劉華話齋，這件事「值得做，應捉緊機會馬上做」。

更多抗爭資訊及實用錦囊

By 馮睎乾

義士加油

連登仔可以做到最大既幫助就係推post同加油
你話佢地唔係condom係咩

Push

推
義士加油